大光圈=好相？

睇親ig 啲所謂攝影師，十居其八都係置中大光圈前設，張張相背景奶油到睇唔到，連個主體周邊都散晒，好似一講要用細光圈顯示返啲背景重點位就覺得冇奶油背景唔靚咁，唔係講緊唔應該用大光圈影，而係好似好多人都將大光圈變成靚相嘅標準，然後乜柒都大光圈

圖定老母？

冇圖好難討論落去

日之丸構圖不嬲係主流，尤其係日本攝影

睇咩主題啦
同情景啦
人像係多數大光圈就係真既

因為用大光圈容易。 唔駛理背景，只要背景顏色唔太雜亂，睇落都ok
尤其新手更加鍾意一味大光圈。

無錯，技巧唔高，而且比d唔識影相嘅人睇又會以為好勁

要搵靚景難，又要有好天氣，難上加難，再加上冇其他人阻住俾你慢慢影，幾乎冇可能。

其實咁樣講啦香港嘅環境都係偏向雜亂
所以用大光圈去掩飾背景雜亂都係無可厚非有時

冇進步鳩影咪呢啲人

好容易走咗去 J 器材冇練創作

大光圈專影糖水相

錢景深.2笑.4
.4笑.8

大撚把阿叔買支Leica 0.95番屋企影電芯

討論相都可以無相
攝影台

人像大光圈有咩問題

淨係識用大光圈嘅話就係問題

唔係個個場景都啱用大光圈，有時見人close up都唔收光圈，一隻眼清另一隻眼就濛

純粹係你留意嘅對象我或者你follow嘅IG級數比較低咁都冇計嫁喎

10 年前就係

但有時係想要依d效果

如果靚景呢

其實冇相真係冇咩好討論

依啲？

用f2lens會比人笑死撚開

Bokeh

你叫依條十年經驗收皮啦

大家對文字既熱愛...

屌佢老全情大頭影彈鳩姐姐

嚇到心都離晒

其實個background係靚但佢真係一味大光圈同埋啲相冇咩特別.
啲相唔差，但係唔覺得係好專業.

其實真係冇得講
百貨應百客

唔識既人咪覺得大光圈係靚相
識既人咪知道咩時候用咩光圈

咁好明顯呢個世界上唔識嘅人多過識嘅人
又冇必要為咗啲唔識嘅人而氣餒

構圖爛已經唔講啦影到人哋成個肥婆咁樣冇腰嘅

1.2L

你噤講 叫條女點面對自己

人地收唔平嫁

文青要加埋日系逆光先有feel

其實係
因為大光圈可以isolate 到主體，令主次分明
最容易「影靚相」既方法

但係好相=/=要有大光圈

買Leica突破樽頸

大光圈睇落勁溫柔

..out 曬focus 比例又錯 光又唔岩叫唔差？
auto 都好過佢 仲未計色溫

我係覺得唔差喎，不過未至於係專業咁.
有時藝術啲嘢睇感覺同overall嘅，吓吓拎theory教科書咁就無討論空間啦

銀包樽頸

Same

人像幾時都係 model 先決

構圖先於成像
但假如個景差
可以用光圈突出主體搭救

大光圈亂鳩咁影到好似好靚咁
啲人又唔識又啱胃口
點解唔做

利申：冇用大光圈影相

大光圈嘅玩法係print background出嚟打個燈就等於去咗現場
如果去到現場有咁大光影傻西先會
買多幾條道具放前面一撚樣

你真係睇小人哋啊人哋唔係銀包啊
係銀行係背景做cash pay

樓主連垃圾都影唔到

有時同張張都係咁係兩回事

條女買中幅姐
leica 係另一樣野

唔差還唔差
但佢出片教人物物77就唔太好了
佢仲有片係話如果想影專業d 就買單反

基本光暗比例都未掌握好咪拎出來，笑L死人

就等同Ray媽講藍芽耳機一樣

呢個真係好仆街 教壞人

唔係好知你講咩 不過你應該啱

佢apply 訪問仲話單反無反係用紅外線對焦

好明顯佢冇讀過書

人地影左十年嫁 佢去到邊都要講一次

係咪佢有好多存貨賣唔出

照咁講影咗20年嗰啲咪要無時無刻攞部錄音機出嚟囉

咪教精佢

靚唔靚唔關部機事, 唔關鏡事
只係主角背景正, 打燈靚
部機係質素問題而已

影左十年都一直錯唔可以?

新手真心想知點先算識影好既人像

其實算係咁啦我覺得呢個真係影得靚，我覺得硬照靚過model真人果張相就算好成功喇

好嘅人像就係唔好信連登仔講嘅
多啲睇唔同地方嘅人像攝影師
比你係呢啲批鬥po學得更多

所有攝影起源都係由畫畫開始
邊度嘅畫會比較值錢入得博物館嘅你不如留意番個國家嗰啲人影嘅嘢同埋構圖睇多咗你會明解香港嗰啲十鳩星球真係會教壞人嘅

上連登勿認真
但依個post 呢
最少都令人知條女無料 咪跟佢d 片學野噤樣law
又唔洗下下話批鬥既
又唔見其他utiber 比人出post 屌

真

影到碟炒飯得一粒米利到割破喉嚨都唔叫好？

紅外線

我用緊藍芽對焦

大光圈算係易影靚人像嘅手法

你最多話佢用到濫晒、冇故事、冇風格

只要model 正常，齋講畫面又真係唔會差

影得幾好 學到野

係，其實濫用先係個問題，根本大光圈係吸引眼球係好正常